「緊急」英國旗王婆婆 係煲底外幫示威者搶返啲物資 但雖要人幫忙攞走

有大量頭盔
大聲公
紙皮
等等
。
。
婆婆攞唔返支大既英國旗
。
暫時依度得我同王婆婆兩個人

推

買過支比佢啦

王婆婆話一陣係近公民廣場對出等大家快黎

我無野講 人手置頂

我冇嘢講

推

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

其實害死佢 , 低調D啦 , 婆婆 , 犬犬真係老人家唔放過

幫推

幫手推
婆婆真係好盡心盡力

=======================

幫

佢自發做 無人害死佢

推，但發過夢果D出去小心

推！

推

我無野講 我要文件副本 我要見律師 唔會簽任何文件 有權唔解鎖

阿婆真係痴撚線
你真係最勇武

小心，保持警覺

快d去！

我無野講

我無野講

同意
極度懷疑係咪食咗啲咩先咁兇殘

我講是另一樣野 , 有看過新聞片明白

推

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 我唔舒服 要去醫院

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄
#FreedomHK

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

大家小心

我冇野講 我要搵律師

推，我冇野講

推! 前幾日仲有人話婆婆走得快過人, 屌佢老味!!
婆婆值得全港人尊重係全港人最好嘅婆婆

我無嘢講 我要搵律師

可唔可以幫婆婆換支香港旗

婆婆

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

大家攞個陣小心

推
———
我冇嘢講

。

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

大大力推

冇乜點發過夢既就尼啦

推

我冇嘢講

唔好再話呀婆係鬼 71朝早佢一直係度

推

—————————————
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

眾籌買旗比婆婆
人地支心干寶貝嚟架

推
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

婆婆好珍惜物資

婆婆而家仲係煲底對出，接受緊訪問

王婆婆

係

我冇野講

婆婆

好癲

好感動

好擔心佢

唔該同辛苦晒啦婆婆

我冇嘢講

婆婆好堅
我無野講

推

唔好兇我
我無嘢講
我要搵律師

push

———————————————————————
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

推！！

婆婆要小心呀

—————————————————————

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

唔係掛

Push

推！！！！

我無野講！！！

推

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

邊到搵到巴打你同婆婆？
搭緊車出黎

推！！！我冇野講

幫婆婆

我無嘢講
我要見律師

婆婆好勇武支持你
=================

旗王 實至名歸

樓主係邊

Push我無嘢講我要見律師我要警誡紀錄我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

呀婆

仲要唔要人？

推

=======================

萬事小心

我冇野講 我要見律師 我唔會解鎖電話

和理非係時候出動

我無嘢講
我要見律師
我要驗傷
我唔解鎖電話
我唔簽任何文件

我無嘢講

推
呢個月以黎真係辛苦咗王婆婆

勇到仆街
叫d口講要返工唔得閒，收工北上玩個d港豬，真係人形垃圾黎咖

推到有人幫

=•=•=•=•=•=•=•=•=•=•=•=•=•=
我冇嘢講

發過夢唔好出

唔岩聽都要講,無左支英國旗仲好,一直唔覺得應該掛

大家一齊買返支旗畀婆婆好唔好啊

—————————————————

—————————————————

小心至上 唔好比狗咬
————————————

Pish

搵附近既議員去搞 我唔建議依家出面去搞依d野

想係王婆婆有生之年比佢見到我地成功

婆婆

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

叫d議員放入辦工室先 家陣義士們唔好露面

其實點解婆婆用英國旗唔用龍獅旗

婆婆辛苦你啦

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

樓主好靚囡

屌你好似細個上2000 fun
巴打整多幾張開個post 比我地用啦

要人接物資 有冇物資組

==============================

我冇嘢講 推

又唔加密痴撚線 你班新會然真係

婆婆個訪問好令人感動，
尤其佢話唔想做中國人，想做個堂堂正正既香港人

婆婆，點解你可以上左年紀睇得咁透徹，我地身邊嘅廢中廢老屋企人就咁撚樣
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無野講!

家陣唔能是講笑 請大家唔好輕易露面

我無嘢講 多謝你

良好市民幫婆婆執紙皮駛驚？

推
我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

搵議員喇

真正旗靈王
建議搵議員收，上次救世軍都係

====================
我無野講

王婆婆已經買過枝旗

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

大聲公好重要

發過夢嘅小心啲 保護番自己

好人

買野俾佢飲

好擔心佢下下拎枝棋出入個時會比藍屍鬧

搵係附近既議員收埋佢 唔好自己搞

「緊急」 有冇物資組可以黎收留一袋頭盔 同 小小示威物品

我無野講

但請你地撐住

有無巴打有車?
幫幫手
推

受小弟一拜

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我投訴你

————————————————————

其實王婆婆可能BC 英國公民

我無野講

出去幫手都要小心

圍村廢老大部份BC，有冇見佢哋扯英國旗啫。

婆婆真係好勁
究竟佢係點收風

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

push,幫手睇著婆婆

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

婆婆

我無野講 我唔解鎖 我搵律師

王婆婆真係好好
上次同佢講小心啲 佢話你都係啊
好可愛

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

婆婆上咗報

黃婆婆小心身體呀，仲出得多過我哋班後生

我冇嘢講 我要見律師 律師嚟之前我唔會簽任何嘢 我唔會解鎖 我要食嘢 我要去廁所

Push 多謝婆婆

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

黃婆婆要保重身體身體健康

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

推 保護婆婆！！！！！

物資身外物姐，人無事就得啦

有方法囉就好，無既唔好care物資
要可以買返黎，命唔可以

PUSH

救命你依個我冇野講
好有舊時MK討論區啲feel

在場已經有足夠巴打了唔該曬各位
我地決定放係太古廣場個頭，畢竟頭盔都算敏感。

可唔可以揾人睇實王婆婆
佢真係由朝企到晚
勁過啲廢佬

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

婆婆你要小心呀 我求你唔好出事

Wong grew up in Sham Shui Po, one of Hong Kong’s poorest areas, but was forced to flee to Shenzhen 13 years ago when she could no longer afford to live in one of the world’s most expensive housing markets.

我愛你 王婆婆

我無嘢講 我要見律師我唔解鎖電話 我唔簽任何文件唔好兇我 我要食飯 我要飲水

我無嘢講
我要見律師
我唔解鎖電話
我唔簽任何文件
我要去醫院驗傷

香港舊文化

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

勇

引義士蒲頭？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要驗傷 唔好凶我 我投訴你

Speechless, push

我無野講我唔簽野我搵律師我要驗傷我要飲水唔好恐嚇我要投訴

支持警隊嚴正執法

[推上熱門］工聯會安蔭區議員教畜梁子穎收皮（多圖）

香港婆婆

出緊來，我冇野講

我無野講 我要文件副本 我要見律師 唔會簽任何文件 有權唔解鎖

婆婆
我冇野講

現場咩環境，即去

阿婆啲戰鬥力好強！

有冇清幫手啊現場

推，大家小心。

記得我冇野講

,我都無野講
多謝婆婆

好有msn feel
好懷念

push
—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無嘢講我要見律師我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

㩒錯負皮 sorry

請問仲係度？？

準備由公民廣場攞過去了

唔好爆啊婆住邊啦

「我冇嘢講」閃字GIF

=================

我無嘢講我要見律師我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

我冇嘢講

我冇嘢講我要見律師我可以影低你哋嘅搜查行為(live)我可以唔開手機同電腦冇律師唔好簽任何文件

我無嘢講
我要搵律師
我唔會解鎖電話
唔好兇我
我要投訴你

議員真係要幫下婆婆好擔心佢會被清算

push！

我無嘢講！

英國旗王 唔使你教

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

還要人幫手嗎

唔係嘛 住深圳真係玩命
唔好再出佢相了

我無野講 婆婆多謝你

明明中間d字咁正常 左邊凸左個閪字仲要唔知咩字型黎

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你 48小時都咪撚比佢大到！

我無野要講

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

幫手推 有冇人可以幫手問下呀？

我敢講狗敢傷害呀婆，推跌都唔得
無一個人會放過班狗，二二八事件會重新發生

婆婆年紀多都唔介意出盡力幫手
自己唔幫手就算 唔好叫你跟你

大家見到婆婆記得同佢講聲加油 多謝

婆婆需要物資組接收物資

屌你 個簽名

我無野講！

香港英女皇

我無野講

我意思是藍絲已係新聞片認得....

犬犬未必對付老人家，現階段低調Ｄ

記得前排睇過有記者採訪佢，佢話就黎飛番外國

婆婆唔好衝咁前，d黑警唔係人咁品，等我地d後生黎啦

我冇野講我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件我唔信任何警察我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號投訴你

婆婆加油
依加批物資情況如何

係，係枝旗好易認，如識佢叫佢返外國先，大家明原因

用呢個啦
我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

請間拎去邊

去咗海富橋底（絕食伯伯旁邊），佢地應承會睇住婆婆，各位有心

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

剛喺海富見到婆婆開心拎住支大旗

英國旗早就要丟棄
我地唔係中國人
唔係英國二級公民
我地係香港人
只有自救先有出路
我地只有香港人一個公民身分

批發幾蚊有頂，咪on9

一開頭行過見到王婆婆，佢話啲保安唔俾返枝大旗佢。
但婆婆係做訪問時突然攞返枝新既出黎
我:NaNi

，即刻向大家匯報返
王婆婆好耶

一點先放工拎得唔得？

個簽名好靚

唔該搵人幫吓婆婆

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

好想買多幾隻畀佢後備
黃婆婆我愛你呀

For those唔識黃婆婆

佢由雨傘開始已經行到好前

呢段訪問大家好好諗下，佢幾十歲人都睇通咗

//不想歸英，亦不想歸中，應該去哪？「我覺得獨立是第一選擇。如果沒有自立，好難有自主。」從殖民，到被殖民，在暮年之時，她毅然選擇最艱難的道路：「以前我還會認自己是中國人，現在，我漸漸想做一個堂堂正正的香港人。純正香港人。」//

一下收哂佢哋皮

我冇野講 快d幫婆婆手

婆婆快d搵人幫婆婆

推
我無嘢講

快去幫手

呀婆留係到，一定愛哩到

仲要人不

我無野講

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件
唔信任何毅進仔

香港抗爭精神領袖王婆婆

我希望我老左都會變成佢咁
同班候生守護住香港

好呀 點聯絡你？

香港人既婆婆
多謝你

好好笑突然拎新嘅出黎
魔法婆婆

王婆婆有冇返過屋企好配服佢日日都出黎

支那女婿話幫香港人，我Tweet咗畀佢

其實果D係安全帽

我冇野講

喊左

婆婆

我無野講

我有啲想喊

原來佢得58歲

婆婆身體健康呀

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！(唔記得左密碼//就算解都要有律師在場）

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

[唔好問我點解知] 畀狗咬上門 注意事項

發現左個tg bot有發夢懶人包！

但總要拎返走？麻煩到PP 都唔好喎

見到呢句 唔知點解開心到流眼淚

緊急緊急

咁你幫下婆婆手啦

幫下婆婆啦